Jaan Norrusk Wõbsost kaibas kohto een wasto Hindrik Oinast, nink Adam Kaddaka, 27 Rubla 64 kop ärrä warrastedo rahha perräst.
Jaan Norrusk om 22 Julil Herrä käest 39 Rubla rahha wäljä sanod pu töö eest, säält sest rahhast om temmäKledre Essändäl pimä eest masno			3 R 54 kop		Räppinä kõrtsimanno masseto			1 R 82 kop		Praudil andno			4 R		Hindrik Oinaskil			1 R		Adam Kaddakal			1 R		Summa			11 Rubla 36 kop		
27 Rubla 64 kop om perrä jänod.
Ja sel sammal päiwäl 22 Julil, kui Jaan Norrusk Herrä käest päle lõunat rahha kätte om sanud, ja omma asjad, ja omma massod ärrä om tallitano, om temmä, Jaan Norrusk, Hindrik Oinas, ja Adam Kaddak, keik kolm, nink Praudt Räppinä kõrtsimann enne koddo minnekid olno, ja sääl om Jaan Norrusk wõtno 1/2 toopi winä, ja 1/2 korteri palsami, ja sest winäst om Hindrik Oinas 1 klaas wötno, agga muido om seddä winä ärrä jono, Jaan Norrusk, Praudt, ja Adam Kaddak, ja päle winä jomisse om Jaan Norrusk Hindrik Oinas, nink Adam Kaddak Wõbsohe hakkano minnemä, Räppinä kõrtsimant kiwwi Rehhemanno minnen 1/4 werstä maa taggan, om nemmäd keik kolmekeste krawi perwe päle mahha istno, enne päiwä minnekid, ja sääl om Jaan Norrusk maggama jänud, ja teised om ärrä lännowa olno, kui Jaan Norrusk maggamast ülles om härkinud, arwata pole Ö aig, kui Jaan maggamast ülles om härkinud om temmä leidno, et temmä pimä ramat, ja tasko ramat om wäljä olno kisto taskost, agga rahha mis temmä körtsiman taskos om pandno 27 Rubla 64 kop om ärrä olno warrastedo, ja neo ennitse ütten olleja sõbrad Hindrik Oinas, Adam Kaddak om mant ärrä kaddono olnoRahha om olno tasko ramato wahhel			11 R		Püksi tasko om olno			16 R 64 kop		Kokko			27 R 64 kop		
Jaan Norrusk pallub seddä asja kohto een ärrä selletädä.
Hindrik Oinaski käest sai küssitu? üttel temmä, et temmä om länno kül Jaan Norruskiga ütten körtsimant koddo Wõbsohe, agga ei olle ollewad mitte krawi perwe päle mahha istno, ja seddä ollewad Jaan kül üttelno et temmä rahha Herrä käest om sanod, agga rahha ei ollewad temmä mitte Jani taskost ärrä wötno, ja temmä ei ollewad ka mitte minnutid aigo Jani mann krawi perwe pääl olno.
Adam Kaddaka käest sai küssitu? üttel temmä et temmä om teedno et Jaan om Herrä mann rahha käino otsman, ja temmä om ka ütten Janiga Rehhemanno länno, ja om sääl saisno arwata 5 minnutid aigo, ja sis om ärrä Wõbsohe länno, agga rahha temmä ei ollewad mitte wõtno
Jaan Norrusk üttel, et temmä naine Jula om temmäle kõnnelno, et sis kui Hindrik Oinas koddo om länno, om temmä omma naise Kattal üttelno, et temmä om Jaani tee pääl ärrä riisno et tulgo temmä koddo kunna temma tahhab
Tunnistaja Adam Lodde, Jaan Kangro, ja Karli Kirrotoski perräst jääs polele.
